\chapter{Opis projektnog zadatka}
		
		
		Web stranice namijenjene iznajmljivanju igara, bilo video ili društvenih, nisu novost.
		Ipak, one rijetko, ako uopće, nude mogućnost registracije iznajmljivača. Umjesto da služe kao
		portal, takve su stranice obično u vlasništvu jedne tvrtke koja iznajmljuje igre zainteresiranim
		korisnicima. Također je jedan od čestih problema obožavatelja određenih društvenih i video igara je formiranje grupa za igranje određene društvene igre te se najčešće pribjegava nepraktičnim rješenjima u potrazi za grupom ljudi s kojima osobe mogu igrati određenu igru. Čak i ukoliko se uspiju formirati grupe igrača jedne igre, grupa teško dogovara termin u kojem će održati igranje određene igre zbog različitih obaveza svakog člana te grupe. Dodatan problem je što su igrači često ograničeni isključivo na igranje igara koje imaju u posjedu.
		
		
		Slično rješenje aplikaciji \textit{"GameEx"} je izvedeno aplikacijom \href{https://www.rollforgroup.com/home}{\textcolor{blue}{\textit{"Roll For Group"}}} koja nudi mogućnost stvaranja grupa, određivanje termina i lokacije igranja kao i prikaz igara u posjedu igrača. Kolekcija igara koje korisnik ima u posjedu izvedena je uvozom kolekcije igara sa stranice \href{https://boardgamegeek.com/}{\textcolor{blue}{\textit{"Board Game Geek"}}}. Navedena stranica ne rješava problematiku iznajmljivanja igara. Stranica \href{https://boardgameexchange.com/}{\textcolor{blue}{\textit{"BoardGameExchange"}}} nudi mogućnost iznajmljivanja i razmjene igara, ali nedostaje joj mogućnost formiranja grupa i dogovaranja termina. Aplikacija \textit{"GameEx"} ujedinjuje funkcionalnosti navedenih aplikacija u jedinstveno i unaprijeđeno rješenje.
		
		
		
		
		
	%	Nedostatci ove stranice su nemogućnost iznajmljivanja igre i predlaganja novih igrara, potrerban uvoz kolekcije igara pomoću treće stranice, nemogućnost recenziranja igrača te monoton dizajn. Dodatan problem kod određivanja termina igranja je što on mora biti unaprijed određen prilikom stvaranja grupe čime se uklanja fleksibilnost organizacije.
		
		%unos slike
		\begin{figure}[H]
			\includegraphics[scale=0.3]{slike/rollforgroup.PNG} %veličina slike u odnosu na originalnu datoteku i pozicija slike
			\centering
			\caption{Stranica aplikacije Roll For Group}
			\label{fig:promjene}
		\end{figure}
		
		
	%		Stranica koja ima dodatne funkionalnosti spomenute u prethodnom paragrafu od velike
	%	bi koristi bila ljubiteljima igara jer dodatno olakšava pronalazak drugih osoba s istim
	%	zanimacijama. Igrači više ne bi morali na drugim web stranicama otvarati grupe/objavljivati
	%	oglase, nego bi na jednom mjestu mogli efikasno i sigurno obaviti cijeli proces. S druge strane,
	%	iznajmljivači, koji mogu biti i neka tvrtka i pojedinci, bi mogli iznajmiti svoje igre bez potrebe
	%	oglašavanja na oglasnim stranicama ili stvaranja vlastite web stranice.
		
		%unos slike
		\begin{figure}[H]
			\includegraphics[scale=0.3]{slike/gameexchange.PNG} %veličina slike u odnosu na originalnu datoteku i pozicija slike
			\centering
			\caption{Stranica aplikacije BoardGameExchange}
			\label{fig:promjene}
		\end{figure}
		
		Web aplikacija \textit{"GameEx"} namijenjena je svim obožavateljima društvenih i video igara, osobama koje su u potrazi za grupom igrača ili osobama koje žele iznajmiti društvene i video igre. Na web aplikaciju može se registrirati bilo tko, a korisnici se mogu registrirati kao igrači ili kao iznajmljivači. Igračima se nudi mogućnost iznajmljivanja i posuđivanja igara, stvaranje grupa i pridruživanje drugim grupama. Iznajmljivačima se nudi mogućnost iznajmljivanja igara i naplata iznajmljivanja.
	
		Centralni dio stranice je baza podataka koja sadrži sve informacije o igrama koje se iznajmljuju i razmjenjuju. Podaci o igrama se uglavnom popunjavaju iz javno dostupnih izvora te su uvjeti svih licenci prihvaćeni i ispunjeni. Bazu po potrebi ispunjavaju administrator i moderatori stranice.
		
		\textit{\underline{Neregistrirani korisnici}} će moći vidjeti grupe koje traže igrače i ponudu igara koju nude iznajmljivači, ali se neće moći pridružiti grupi, niti će moći iznajmiti igru kao anonimni korisnici. Anonimni korisnici će moći i vidjeti profile drugih igrača ukoliko oni to dozvole u postavkama profila. %revizija
		
		Svaka osoba koja želi koristiti dodatne funkcije aplikacije mora se registrirati. Postoje dvije kategorije
		korisnika: igrač i iznajmljivač. Ukoliko se osoba želi registrirati da bude igrač, mora unijeti: \textit{korisničko ime}, \textit{sliku profila}, \textit{email} i \textit{lozinku}. 
		
		\textit{\underline{Korisnici koji se registriraju kao iznajmljivači}} dodatno moraju unijeti: \textit{naziv firme}, \textit{adresu}, \textit{telefon}, \textit{web adresu} i \textit{OIB}. Igrač nakon registracije na unesenu e-mail adresu dobiva poveznicu preko koje potvrđuje svoju prijavu.
		
		\textit{\underline{Korisnici registrirani kao igrači}} imat će svoj profil u kojem se prikazuju njihovi osnovni podaci, sve grupe koje su stvorili, grupe u kojima su članovi, recenzije drugih igrača ukoliko su već sudjelovali u nekoj igri te igre koje posjeduju ili su posudili od iznajmljivača. Korisnici prilikom navođenja igara koje posjeduju mogu označiti žele li mijenjati igru s drugim korisnicima.
		
		Korisnici također mogu pretraživati: \textit{grupe}, \textit{druge korisnike}, \textit{igre} i \textit{iznajmljivače}. Prilikom pretrage grupa, 
		korisniku se nudi mogućnost slanja zahtjeva za pridruživanje u nepopunjene grupe. Navedeni zahtjev dobiva vlasnik grupe koji može navedeni zahtjev odobriti ili odbiti. 
		
		Pretragom igara korisnik dobiva uvid u sve igre koje zadovoljavaju kriterije pretrage. Odabirom na jednu od igara prikazuje se stranica sa: \textit{slikom igre}, \textit{nazivom}, \textit{opisom}, \textit{očekivanim trajanjem igre}, \textit{brojem članova potrebnim za igru} te \textit{poveznicom na stranicu s više detalja o igri}. Na stranici s podacima o igri prikazuju se i iznajmljivači koji nude određenu igru i grupe koje traže članove za igranje te igre poredane po lokaciji grupe.
		Ukoliko korisnik pretražuje iznajmljivače, prikazuje se popis iznajmljivača i odabirom na jednog od njih prikazuje se njihov profil s inventarom društvenih igara koje nudi. Konačno, pretragom drugih korisnika, prijavljeni korisnik može vidjeti njegov profil s podacima.
		
		Svaki igrač može stvarati grupu u kojoj definira koja igra će se igrati, koliko članova traži i gdje će se igranje održavati. Lokacija održavanja može biti precizna ili može prikazivati približnu lokaciju održavanja te se označava na karti. Vlasnik grupe može pozivati korisnike prilikom izrade grupe ili nakon inicijalnog stvaranja grupe. Stvaranjem grupe korisnik dobiva ovlast vlasnika grupe, dok ostali članovi imaju samo ovlast člana grupe. Vlasnik grupe može naknadno pozivati igrače i uređivati sve podatke vezane za grupu. Ukoliko se vlasnik grupe odluči promijeniti igru koja se igra, svi članovi grupe su o tome obaviješteni. Ostali članovi grupe mogu samo pregledavati podatke o grupi. Svaka grupa sadrži grupni chat u kojem svi članovi mogu prisustvovati i razmjenjivati poruke bez ikakvih ograničenja. Svaki član može samovoljno izaći iz grupe ili ga vlasnik grupe može izbaciti. Ukoliko se vlasnik grupe odluči izaći iz grupe, ostali članovi su automatski uklonjeni iz grupe uz obavijest o brisanju grupe. Kada se grupa popuni, odnosno kada ima broj traženi broj članova, svim korisnicima se nudi mogućnost odabira termina na kalendaru u kojima su igrači raspoloživi za igru. Svaki igrač ima uvid u svoje termine, dok vlasnik grupe ima uvid u termine svih članova grupe. Vlasnik grupe odabire konačan termin održavanja igre nakon kojega je moguće  recenzirati igrače.
		
		Igračima i iznajmljivačima se nudi mogućnost predlaganja igara ukoliko neku igru ne mogu pronaći. Korisnici za predlaganje igre unose: \textit{naslov}, \textit{opis igre} i \textit{proizvođača igre} koju predlažu. Korisnici mogu vidjeti i uređivati samo vlastite prijedloge.
		
		\textit{\underline{Administrator}} aplikacije je osoba s najvećom razinom ovlasti koja ima uvid u sve podatke drugih korisnika.
		Glavna funkcija administratora je odobravanje novoregistriranih iznajmljivača te dodavanje moderatora. Dodatno, administrator ima pravo uređivati i brisati profile korisnika. Administrator će moći upravljati ovlastima korisnika. 
		
		\textit{\underline{Moderator}} je osoba koja ima ovlasti upravljati podacima o igrama. Moderator ima pregled predloženih igara i ukoliko smatra da je prijedlog dobar, na temelju prijedloga može dodati novu igru na popis svih igara. %Osobi koja je predložila dodavanje igre dolazi obavijest ukoliko je moderator stvorio igru na temelju tog prijedloga. 
		Moderator također može uređivati i brisati recenzije korisnika ukoliko smatra da one nisu ilustrativne ili krše pravila korištenja aplikacije. Moderatori imaju nadzor nad porukama u grupama kao i porukama između korisnika. 
		
		Korisnici mogu biti registrirani kao iznajmljivači koji nude posudbe svojih igara drugim korisnicima te tu posudbu mogu izvršiti besplatno ili je mogu naplatiti pomoću sustava \textit{"PayPal"}. Iznajmljivača dodatno treba potvrditi administrator. Prijavljeni iznajmljivači imaju pregled i mogućnost upravljanja nad svojim inventarom kao i pregled tko je posudio ili iznajmio njihove igre. Iznajmljivači, kao i igrači mogu predložiti moderatorima neku igru koja nije na popisu svih igara.
		
		Košarica je stranica na kojoj se nalazi popis svih najmova koje korisnik želi ostvariti. Za svaku stavku na popisu se prikazuju naziv igre, ime iznajmljivača, vrijeme najma i cijena najma. Na dnu popisa je navedena ukupna cijena svih najmova. Korisnik može odavde ukloniti bilo koju stavku s popisa. Ako korisnik prihvati najam svih navedenih stavki, prelazi na stranicu na kojoj upisuje podatke o svojoj kreditnoj kartici ili PayPalu preko kojeg će platiti. Kad se podaci upišu i korisnik potvrdi transakciju, šalje se e-mail koji služi kao elektronički račun. Korisnik može prekinuti postupak u bilo kojem trenutku prije nego što prihvati transakciju.		
		
		
		\eject
		
		
	